\chapter*{Přehled použitého značení}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Přehled použitého značení}

Pro snazší orientaci v textu zde čtenáři předkládáme přehled základního značení, které se v celé práci vyskytuje.

\begin{longtable}[l]{ll} %% [l] tabulka je zarovnana vlevo; [c] zarovnani na stred; [r] zarovnani v pravo
  $\R, \R_{+ \infty}$   & množina všech reálných čísel, $\R \cup \set{+ \infty}$ \\[1mm]
  $\N, \N_0$            & množina všech přirozených čísel, $\N \cup \set{0}$ \\[1mm]
  $\norm{\cdot}_k$	 	& vektorová $l_k$-norma \\[1mm]
  $x, \vv x$			& skalární, vektorová proměnná \\[1mm]
  $f, \vv f$			& skalární, vektorová funkce (dle situace\footnote{V této práci kombinujeme teorii dynamických systémů, zobecněnou lineární regresi a optimalizační metody.
  Zavedené značení v těchto oborech se ale navzájem překrývá, proto nelze jednoduše uvést použité značení.}) \\[1mm]
  $\noise$				& náhodná veličina, resp. vektor (dle situace) \\[1mm]
  $\sign (x)$			& signum (znaménko) proměnné $x$ \\[1mm]
  $\dot x = \frac{\d}{\d t} x$ & derivace funkce $x(t)$ podle času $t$ \\[1mm]
  $\grad_{\vv x} f = \brackets{\partialDeriv{f}{x_1}, \dots, \partialDeriv{f}{x_n}}$ & gradient funkce $f$ podle vektorové proměnné $\vv x$ \\[1mm]
  $\hess^2_{\vv x} f = \mtr{
	\frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2} & \dots & \frac{\partial^2 f}{\partial x_1 \partial x_n} \\
	\vdots & \ddots & \vdots \\
	\frac{\partial^2 f}{\partial x_n \partial x_1} & \dots & \frac{\partial^2 f}{\partial x_n^2}
  }$					& Hessova matice 2. derivací funkce $f$ podle $\vv x$ \\[1mm]
  $\prox_{f} (\vv v)$ & proximální operátor funkce $f$, viz \eqref{eq:proximal_operator} \\[1mm]
  $\dom f$ & definiční obor funkce $f$ \\[1mm]
  $\lagr_\rho (\vv x, \vv u) = f(\vv x) + \vv u^T \vv h(\vv x) + \frac \rho 2 \norm{\vv h(\vv x)}_2^2$ & rozšířený lagrangián úlohy $\min_{\vv x} f(\vv x)$ \\[1mm]
  	&s podmínkou $\vv h(\vv x) = 0$ \\[1mm]
  $\vv X$				& matice plánu (nejčastěji matice měření \\[1mm]
  	&stavových proměnných dynamického systému)\\[1mm]
  $\vvb \Theta(\vv X)$	& knihovna kandidátních funkcí aplikovaná\\[1mm]
  	&na matici měření stavových proměnných\\[1mm]
  $\vvb \Xi$			& matice koeficientů (nejčastěji) šetrného modelu\\[1mm]
\end{longtable}
